阿拉斯加發現新油田 美國30年來陸上最大規模

〔即時新聞／綜合報導〕阿拉斯加州是美國第三大產油州，有外媒報導指出，西班牙能源公司Repsol於9日宣布，他們在阿拉斯加北坡（North Slope）發現了一座蘊藏12億桶石油的巨大油田，是美國30年來發現最大的陸上油田。

綜合外媒報導，這座油田位於阿拉斯加北坡的Nuiqsut村落附近，是由西班牙能源公司Repsol所發現，油田的土地則是由阿姆斯壯公司（Armstrong）自2001年起開始承租。這座油田將於2021年開始初步投產，預計1天可生產12萬桶原油，年產量將近4、5千萬桶。

阿拉斯加在1980年代的石油產量高達每天200萬桶，目前每天只有生產約60萬桶，如今又再發現這座巨大油田，各界預估將能帶動阿拉斯加的能源產量。

俄佬玩完？

小學個陣:全球石油將於50年內用完

大學畢業:油價再創新低

個仔讀小學:又發現某某地底有油

俄佬當年賣阿拉斯加賣左幾多錢

俄佬

阿拉斯加自古而來係俄國既領土？

𨳒你美國佬收埋幾多嘢

美國仲大把頁岩

諗起高達00 離題

梗係用晒人地果d先啦

俄羅斯丶委內瑞拉丶中東地區都減產啦

呢家美國都唔洗依賴石油
人人跟tesla 果套
好快90-100% renewable
之後去埋mars reform 放低低等既人類

會唔會郁到黃石碼頭

美國真係應許之地

即刻諗到俄佬會屌哂鬼當初做乜咁笨柒賣走撻地

無記錯係沙俄果陣賣同直到目前最抵買既交易

維基：1867年 720萬美元

有先見之明